<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Site do Murilo</title>
    <link>https://muriloucolouco.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Site do Murilo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Sep 2023 19:50:34 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://muriloucolouco.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Computando geodésicas com python</title>
      <link>https://muriloucolouco.github.io/posts/geodesics/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 19:50:34 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://muriloucolouco.github.io/posts/geodesics/</guid>
      <description>Este post é uma continuação do anterior.
Geodésicas A equação geral é dada por:
$$ \frac{\partial^2 \gamma^\mu}{\partial t^2} - \sum_{\alpha, \beta} \Gamma^\mu_{\alpha \beta} \frac{\partial \gamma^\alpha}{\partial t}\frac{\partial \gamma^\beta}{\partial t} = 0$$
Onde $\gamma: I \to M$ é a curva geodésica na variedade $M$, e cada índice se refere a uma coordenada da variedade (i.e, $\gamma(t) = (\gamma^0(t), \gamma^1(t), \ldots)$). $\Gamma^\mu_{\alpha \beta}$ são os símbolos de christoffel daquela variedade, especificando sua curvatura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolvendo Equações Diferenciais com python</title>
      <link>https://muriloucolouco.github.io/posts/eqdiff/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 18:50:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://muriloucolouco.github.io/posts/eqdiff/</guid>
      <description>Recomendo que tenha um conhecimento básico de análise numérica ou leia o post anterior.
Neste post vou mostrar como se resolve uma equação diferencial com python. Apesar de ser importante saber como faz manualmente os métodos numericos do post anterior, na prática as pessoas apenas usam bibliotecas que fazem tudo isso de forma muito mais eficiente que você jamais consegueria chegar sozinho.
Primeira ordem Primeiro, com equações diferenciais de primeira ordem, a mais simples de todas é:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cálculo numérico 101</title>
      <link>https://muriloucolouco.github.io/posts/numerical/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 21:01:40 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://muriloucolouco.github.io/posts/numerical/</guid>
      <description>Neste post iremos adentrar um pouco no cálculo numérico. Sabe, você não vai calcular integral na mão toda a vez. Na verdade, muitas das vezes é impossível, e mesmo quando é possível, não ajuda muito.
É muito simples na verdade.
Derivadas A derivada de uma função $f(x)$ é definida como:
$$ f&#39;(x) = \lim_{h \to 0} \frac{f(x+h)-f(x)}{h} $$
Basicamente, o $\frac{\Delta y}{\Delta x} $ com a diferença tendendo a zero. Mas, um computador não consegue calcular limites pois é incapaz de compreender infinito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma visualização dos campos quânticos e como obter suas fórmulas</title>
      <link>https://muriloucolouco.github.io/posts/qft2/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 21:24:53 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://muriloucolouco.github.io/posts/qft2/</guid>
      <description>Todos os creditos para Helmut Linde, que escreveu o excelente artigo (arXiv:1907.11311) do qual baseei todo esse texto.
Osciladores harmônicos quânticos Comecemos com um problema da mecânica clássica: o Oscilador Harmônico Quântico (OHQ). Aqui, temos um oscilador harmônico simples (a famosa mola com F = -kx), só que quantizado. O parâmetro desta teoria será o $\hat{x}$ representando o deslocamento do oscilador. Livros normalmente usam $\hat{q}$, mas quero que esse texto seja condizente com o post anterior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma curta introdução à Teoria Quântica de Campos (TQC)</title>
      <link>https://muriloucolouco.github.io/posts/qft/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 17:21:04 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://muriloucolouco.github.io/posts/qft/</guid>
      <description>Quantizando uma teoria clássica O propósito deste artigo é introduzir a TQC para quem já está familiarizado com a mecânica quântica tradicional e teoria dos campos lagrangianos.
Primeiro, precisamos entender como surge a mecânica quântica a partir da mecânica clássica. Este processo é denominado quantização. O pressuposto básico é que, para sairmos do mundo clássico para o quântico, nós pegamos todos os valores físicos, como o momento $p$ ou a energia $E$, e transformamos em operadores quânticos: $\hat{p} = -i \hbar \nabla$ e $\hat{E}= i\hbar\frac{\partial}{\partial t}$.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução</title>
      <link>https://muriloucolouco.github.io/posts/intro/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muriloucolouco.github.io/posts/intro/</guid>
      <description>Bem vindo ao meu site! Aqui eu vou escrever textos sobre qualquer tópico que vier a minha cabeça. Coisas como programação, física, matemática, ou sei lá mais o quê.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
